區議員涉騙15萬薪津

區議員涉騙15萬薪津

【本報訊】獲新界社團聯會支持參選的元朗區議員文光明疑用一名的士司機的資料申請兼職議員助理津貼，司機一心將身份證副本等資料交給其外甥，打算合租據稱屬文名下的士，文涉四年來欺詐14.7萬元薪金津貼。案件昨開審。

被告文光明（56歲，圖）涉於2012年1月至2016年1月期間，聲稱聘請黃漢明為兼職助理，向民政事務總署提出申請，稱每月向黃支付3,000元月薪。的士司機黃漢明供稱，他約於2011年與被告外甥合租的士，對方稱的士是被告名下。黃稱從不是被告的議員助理，亦沒簽下控方給他看的僱傭合約。他連其議辦也沒去過，四年多以來僅與被告打招呼一至兩次。辯方則指，涉及之的士非被告所有，反指摘黃未得被告同意向銀行及運輸署申報被告住址，令被告收到黃的告票。黃稱他取得被告外甥首肯，另提到外甥曾問黃的妻子有否興趣做議員助理，但他因妻子是內地人故拒絕。

案件編號：TMCC2231/18
■記者戴國輝

上一則
上一則
選舉舞弊案 李偲嫣守行為

下一則
下一則
政府擬50億美化維港海濱 灣仔啟德茶果嶺長廊增至33公里